原來英國國會就香港有人因’雨傘運動‘入冊開咗緊急會議

.....
The Government was asked an urgent question by Alistair Carmichael, as the nine activists await sentencing. They could face up to seven years in jail for their parts in the peaceful protests, which followed the 2014 announcement by China that it would allow direct elections in 2017, but only from a list of candidates pre-approved by Beijing.

A former British colony, control of Hong Kong was returned to China in 1997 on the proviso that it would retain "a high degree of autonomy, except in foreign and defence affairs". The level of autonomy allowed in practice remains a point of contention between some in Hong Kong and those on the mainland.

Watch Parliament TV: urgent question on pro-democracy activists in Hong Kong

Speaking for the Government, Mark Field, the Minister of State said;

“The UK Government is acutely aware of its and our enduring responsibilities to Hong Kong […] we remain absolutely committed to monitoring and ensuring the faithful implementation of [the] joint declaration, and indeed the principle of one country, two systems”

He echoes the concerns raised by the Foreign Secretary that the degree of apolitical autonomy in Hong Kong is being reduced and said, "It would be deeply concerning if this ruling discourages legitimate protest in the future’."

Alistair Carmichael thanked the Minister for his statement, and encouraged an equally robust tone in discussion on the subject with China. He said;

“This prosecution and now conviction of nine leaders of the Umbrella Movement is just the latest in a series of egregious human rights abuses by the Government in China.”

會議transcripts:

世柒：

⋯⋯⋯唔係話英國BREXIT好唔得閒，國會三份報告，一個長達四十分鐘嘅緊急辯論，香港立法會係想辯論都辯論唔到，唔好話Urgently Debate。而呢個辯論，尾段係講到 BNO 同界限街問題，呢個證明英國朝野已經思考另一啲做法。

佔中九子 已經觸發英國朝野做嘢

界限街問題，實際係喺游蕙禎MP去信英國國會果陣已經進入視野，但正式擺上大檯討論，居然係工黨議員，完全估佢唔到，尾段咁問：

Indeed the Sino-British joint declaration itself was a great achievement of co-operation and it was done with great sacrifice from the British side, as Hong Kong Island and Kowloon, had been part of the British territories in perpetuity. It was done for practical and diplomatic reasons. Can the Minister reassert the continuing mandate that Britain has to ensure that the Sino-British declaration is respected until July 2047? What practical steps will he take to achieve that?

當然，Mark Field 答係佢會訪問大灣區係有啲答非所問，但證明英國國會議員諗到香港島同九龍實為英國擁有主權嘅問題，因為《南京條約》同《北京條約》只不過被《中英聯合聲明》以Parliament Act(亦即Hong Kong Act 1985)遮蔽，如果Hong Kong Act 1985失效，係會觸發香港島同界限街以南地區回歸英國，甚至西九龍中國佔據地區(高鐵西九站)嘅問題。大家可以諗到，英國國會議員諗嘅方向，唔係純粹我寫「膠觀點」咁簡單

但Mark Field之後主動提出BNO至耐人尋味，佢回應係前駐港英軍嘅子女，喺香港讀書嘅David Morris MP嘅提問，佢問外交部有無辦法阻止引渡

On the rights of British national (overseas) passport holders, my hon. Friend will be aware that the right of abode in the UK is defined under the Immigration Act 1971 and only British citizens and certain British subjects have that right. However, we have ongoing responsibilities to Hong Kong citizens, and even to those who do not enjoy that right of abode, and we will continue to make the strongest of cases to ensure that, up to 2047 and potentially beyond, such rights are properly upheld.

David Morris MP 無問BNO，佢只係以一個香港長大嘅人身份去問(As someone who grew up in Hong Kong)，但 Mark Field 嘅回應主動提到BNO係十分之耐人尋味，佢提到幾個element

Immigration Act 1971 無俾 RoA BNO
BNO 無法用 RoA 走嚟英國
有無其他方法保障 BNO 離開
大家都知，BNO無法享受英國領事保護，所以唯一阻止中國引渡嘅方法，就俾BNO離開，Mark Field暗示佢諗緊唔改變 IA 1971嘅前提下，俾BNO可以前往英國或離開，簡單嚟講，英國已經諗到係救人為先。游說係要，但游說失敗都要諗救人。Mark Field我諗到佢係有幾個方案，簡單嚟講， 佔中九子 加逃犯條例，實際已經trigger咗嘢，所以香港人係必須持續向英國講，唔好只靠泛民，包括做好選民登記，以及寫信俾MP，甚至喺UK in Hong Kong 留comments。要繼續「告洋狀」，用「告洋狀」嚟blackmouth人嘅，根本就係中共嘅人，如果係持英國國籍，遲早要用high treason嚟郁呢啲人。

但可以肯定係，攤牌時刻迫近，否則唔會係咁，香港人唔可以功虧一簣，更加唔好聽某啲仆街老點。

沒落帝國

同我地唱今天我...一樣都係無撚用

祖國再唔快啲做嘢拖吓拖吓就2047 未計呢10年香港已經急轉直下

緊火口交

理得佢吹唔吹水，任何一分可以對抗中共既力量都必不可少

收皮啦

人地脫歐都搞到一頭煙，
你仲諗住英國佬會理9你遠東既彈丸之地咩.....
次次呢d動議都係擺下姿態，
已經唔係以前嘅日不落帝國，
有咩牙力可言.....

正正係脫鈎咁大鑊都抽時間講香港
先顯得奇怪

英國就係趁脫歐經濟唔掂
先更加要靠救香港振興經濟
唔好睇小真香港人嘅能力同財力

英國佬關照bno
我先唔信

係時候回歸英國了...

世柒咁講
即係英國佬唔會理啦

碌撚：飯民又呃光環

有會議點都好過無會議
咩事都有個起頭既
宜家咁岩嫁啦

見到世柒又知唔洗睇

無bno表示冇撚用

最前嗰幾個留言一定係撥冷水
做多左喇

由雨革到依家
英國關注左香港幾多次 結果又係點

而家人地自己都唔掂 撚睬你地咩

有國際關注點都係好事嚟

呢啲野已經講咗好多年

但係呢幾年
有HK Watch成立
有半年報告正式表示對一國兩制變一國1.5制嘅擔心
有聽日係脫歐deadline都要特登開緊急會議講香港

繼續堅持呢個論點嘅人有咩居心呢？各位巴打自己諗

講左支持立呢條例
外國先會加大關注

港豬又打飛機

算吧啦
港豬
上網吹水就叻
要返工不了

中共求其又塞堆錢俾英國佬, 英國佬就又收皮架啦
仲信班英國佬

拎返香港英國係far east先有返少少影響力
否則真係乜都冇
台灣日本都親美

唔怪，因為好多英國人響香港
英國好多錢響香港
而家係切身安全問題，每一個英國人都有機會被中國捉走，所以必須即刻開會處理

如果Joint Declaration係2047前失效
咁香港島同九龍法理上就會俾返英國

而新界會俾返清國(which 會再俾返中華民國)

一開post就跳出黎
諗下都知呢啲係咩人

英國關注唔會係壞事
就算最後唔幫，我地都唔會少一忽肉
都唔知有咩冷水好潑

搬去九龍住

英國brexit完仲要痴Chi na搵錢, 唔好發夢

佢依家只係在野黨搵事情出嚟屌鳩執政黨
最理想最理想佢都只可以算係一個政治宣言但並冇任何實際作用

有春用咩
現實咪又係睇邊個拳頭大

其實我都真係好想知
假如有一日大英祖國開放俾被迫害既香港人用難民身分居留
一向反難民反大愛既連登右膠會唔會第一時間狗衝偷渡去英國

湧哂落以南地方

真係好奇怪 唔知英國下一步會點做呢

PRC係ROC繼承國
所以新界只會比中國管

香港九龍係割讓，新界係租借，點解97要還埋香港九龍俾中共？

袋住先啦
總之英國會幫手架啦
同我地定啦~!

因為香港唔可以冇咗新界

97定2027 2047都係一齊還
支那當初係發窮惡寧願清空香港都要返

我賭之後後續

1. 英國國會檢討中英聯合聲明執行情況，寫曬呢啲points落去

2. 美國國會檢討香港關係法。香港關係法建基於中英聯合聲明。Congress committee 會參閱 parliament 嗰邊嘅檢討報告

3. 由於香港政府反民主嘅舉動，Congress 會認為香港政府係against freedom。建議US administration 限制香港嘅獨立關稅區地位（本人鳴謝HKSAR政府畀人有位入）

4. 首先限制輸入一啲科技產品，例如 大學研究用嘅超精密工具；IT日常用商業軟件； 諸如此類

小二！再來花生！

有咩方法令parliament act失效?

其實個聯合聲明係簽嚟托柒？

佢地開會似係關心英國人係香港投資資金以及揸住英國護照英國人，而唔係bno個班人呢

都係移民啦 英國自身都難保仲點會保香港

誠哥揸英國護照
引導條例一通過就誠哥都要返黎坐艇

黃世柒 完

內部問題搞到一鑊泡，有咩解決方法好得過挑起外部衝突去轉移視線

係加拿大

香港人自己都唔反抗
人哋點幫都冇用啦

唔關心bno 無所謂，外國要保障在港利益，就自然會有動作影響港共政府。

快啲通過逃犯條例
咁就會成功引起各國關注

Indeed the Sino-British joint declaration itself was a great achievement of co-operation and it was done with great sacrifice from the British side, as Hong Kong Island and Kowloon, had been part of the British territories in perpetuity. It was done for practical and diplomatic reasons. Can the Minister reassert the continuing mandate that Britain has to ensure that the Sino-British declaration is respected until July 2047? What practical steps will he take to achieve that?

重點係呢度. 佢就算保你都係去到2047年. 莫講話佢真係會保你.

我睇唔到香港點樣正常行到落去條路.

2047後會點真係好絕望

英國來講最高權力係parliament
祇有parliament可以推翻parliament act

老實講要外國真係出到手幫你真係無乜可能
個撚個都怕撚咗支那

ROC未死(雖然就死)
繼咩承

有好過冇、有個起頭
講左幾多年？

仲有可以因爲英國咁樣講一講，共產黨加緊控制香港

大國俾一堆錢已可令英國收皮
佢d豪宅咪又係俾蝗買起哂
講就威 個個國家都係睇錢
侵侵都係錢字傾唔埋咋以為人地真係會理你

香港係2047之前出大事，英國係聯合國俾美法入到要退出五大國都似。屌佢老母英國佬，欠香港人一條反聯合國協議嘅大數，如果唔係我地跟本都唔洗無啦啦被回歸；一係殺哂所有香港人，唔係一世都同佢英國佬計。

會，即買機票過去
利申極右

諗起都爽

唔好激嬲共慘黨

嘥鳩氣

英國脫歐個個都覺得係壞事，大檸樂
但如果佢抱擁返香港呢個一級城市對佢脫歐後嘅踏腳石係有利嫁喎

97前已經有BNO俾你地

同啲拎住bno望緊同當地人睇齊果班一樣

算吧啦 要做嘢一早做咗

留意返連登大把98後。邊有bno

搵多個議題拉下布姐 唔好咁天真
呢個世界 無利益邊個會理香港

英國依家搞脫歐都成頭煙 應該都唔多得閒理香港

笑話 做下門面野又以為人地鬼佬好care 香港 發少陣夢啦連登仔

美國怕中國怕到要打貿易戰

掉返轉講
有咩國家係香港冇利益呀??

界限街硬邊界

No one need to confront China to do business with Hong Kong

用心良苦
為咗令眾人團結
不惜企出黎成為眾矢之的

唔係
中英聯合聲明入面乜乜自由人權既保障係冇年限
只有‘資本主義生活方式’係保到2047

當然實際係點要講牙力

有70個玻璃心負皮你

得香港九龍有撚用咩，香港呢家得幾多人仲住起界限街以南

見到某啲人既立場好好笑

23條/引渡條例：支持，焦土引外國關注
BNO: 算數啦做乜靠外國，外國點都唔會理你

唔理你嘅洗鬼開個會咩都無人expect過佢地開會討論呢個問題

我當佢地真係 care
但可以做得d 咩？
俾你入藉都要理由先得架
依家又唔係香港打仗

依家咪係有利益囉

有BNO先有得去

入咩籍，BNO本來就係英籍

英國唔係一個人有好多部門負責唔同既野

有部份係五毛扮

唔想睇世柒節錄
可以睇原文

靜啦英國 收哂中共錢而家出黎可憐我地？

係脫歐時期黎傾，幾唔尋常

英國等2047可能仲心急過大陸
而家受制於條約責任都要間中講吓嘢但兩面不討好
過咗2047就名正言順當中國內政唔關佢事

其實同大學學生會開會, 討論第間學校學生會比校方削權一樣
佢地係真心關注, 不過做唔到d咩

樓價又升

之前同過德國佬傾計
佢話英國忙住搞脫歐 根本唔會理香港既事

利申 bno

好呀 你慢慢計

打哂飛機咁，你做uk會打柒支那咩
咪又係咀炮

佢死唔死唔重要
最重要係國際承認
國際普遍係承認PRC係ROC繼承國
咁佢就係ROC繼承國

香港人既努力、勞力同奴力都唔係講笑

矮撚平真係大仆街

做到嘢嘅話，嗰一萬億明日大嶼即豪畀佢，反正倒落海。

離咩開你一日仲有中國國籍佢都可以捉9你

屌呢d外交手段d 港英撚見到就丁死
準備解放香港

點反對 最後都會通過
你點同黨鬥
腿張開 舒服d

講真 我唔覺得英國會做野
同埋除非支爆
唔係唔好諗住香港可能捱到2047
而家香港未死都係因為美國仲睇重香港

中肯

致所有認為英國唔理香港人嘅BNO holder

講到尾咪又係關佢地利益事，
你真係以為佢會誓死保衛香港？

成日都聽到人講話唔反抗, 霸撚左成條街半年都唔叫反抗點先叫反抗? 而家係國策擺撚左香港落大灣區, 全撚部野慢慢同大陸合為一體. 你反撚轉香港都唔會停到國策囉.

你要反抗係上北京打柒解放軍先會停到一個國家既國策. 香港人搵咩打解放軍? 要反抗都要有辦法先得架, 成日話香港人唔反抗.

好想回歸祖國
其實好撚鐘意香港
文化, 經濟等等以前都係可以同新加坡匹敵
出到境外講自己係香港人都大聲d
但宜家真係好唔想黎係香港
好驚隨時俾大陸同化
去到一種每日都怕因講錯嘢而俾人拉既白色恐怖之中

求人不如求己
離開2047仲有少少時間
儲錢移民抑或學毛語錄做黨員
自己揀

其實上面嗰班乜撚都唔做又一味唱淡嘅人係咩心態

無BNO所以葡萄呀？腥港人

希望愈大,失望愈大

btw, 同樣agenda其實18年都有傾過類似嘅事項

好撚多5毛開工

係連登做淡友=5毛

唔係話希唔希望 其實不論係做樣定真心

人地開得會討論就啫係代表香港仲有價值

至少人地做個樣都會做出嚟

如果係真係咁不屑一顧嘅真係提都唔會提

戲都廢事做啦

咁點解乜都未開始就已經郁手打沉自己人士氣先？

乜嘢都打定輸數不如直接搬番大陸住啦

學啲5毛話齋：你都無顛覆國家，驚咩

如果英國軍力去返世界第一，咁就有望，可惜。 。 。 打阿根庭都打到嚟屎咁， 唉

英國關注

因為潑冷水個班未必係「自己人」

A: 加水落炭會變鑽石嫁
B: 兩樣都唔同
A: 我都未試你點知唔得啫?你係咪想阻礙科學發展呀?

1. 個緊急agenda係由House of Commons 入面得11席嘅liberal democrats提出, 少人不但止仲要唔係執政一份子, 你聽番內容就知Conservative到最後都係9Up一大堆當解答咗
2. 其實UK Parliament事冇大小都可以拎上去講, 大至脫歐小至某選區都可以拎出嚟傾, 到最後都係用嚟寫cv多, 真係做嘢嘅時間唔會係parliament debate
3. 係有英國國會拎出嚟講, 但個價值真係夠拎出嚟打飛機咩?

英國佬自身難保

then?

係倫敦最貴地段，蝗沒有地位。
你當俄羅斯走佬大亨同油王唔存在？
有邊隊英超係蝗買起？都係得Midlands個四隊咋

開完會最多咪對此表達失望，唔會做嘢啦

時時刻刻都想撇清關係

英國都好多回教，印度佬，東歐，非洲人，普遍香港人其實唔係差，起碼習慣英式管治

一個國家法律上係唔可以批asylum畀自己國民㗎

幾百支東風導彈𣈴撚住你
日已落英國狗邊有膽搞事

然後咪中共去同佢傾（英國）利益，而唔係香港利益

關心還關心 佢做到咩先
除非大陸打內戰 如果唔係英國佬想有實際行動都難

日落左好耐啦

足本重温，如果有傳媒嘅清想睇返

港島樓價gogogo

利申 持有港島物業

唔係加拿大咩

睇世柒啲文係可以好high

呢條友d文經常睇到好激勵人心
但通常都同事實相反

巴打好欣賞你將d 新閒post 上黎再譯埋佢 比自己ge 意見

但美國越戰打輸
韓戰打和炸wo
何來打得贏共？

睇吓有無美國撐腰啫。

咁又點，關我撚事，專心返工啦仆街
佢討唔討論我地又唔會多一忽肉

連登仔當正自己政治家？